特朗普傳向拉美招手 貿易合作選美棄中

特朗普傳向拉美招手 貿易合作選美棄中

有消息指，美國將再次加強拉攏盟友，在貿易議題上制衡中國。美方官員表示，美國總統特朗普下周出席秘魯舉行的美洲國家峰會時，將促請拉丁美洲國家不要與中國在貿易問題上合作。目前，美國已豁免對墨西哥、阿根廷和巴西進口鋼鋁徵稅。

據路透引述美國高級官員表示，特朗普下周出席在秘魯舉行的美洲國家峰會時，將促拉美國家領導人在貿易問題上與美國、而非中國合作，並將再次強調中國貿易政策對拉美國家沒有成效，美國仍是拉美國家合作夥伴的首選。

此前，美國前國務卿蒂勒森曾警告拉美勿與中國走近，批評中國擴大投資拉美為「經濟侵略」，警告拉美須考慮與中國走近的代價，並強調美國才是更好的生意夥伴。

該官員估計，特朗普政府不會在峰會上就北美自由貿易協定（NAFTA）進行實質性討論。

歐日或聯手美國 向WTO投訴中國

另外，據彭博報道，特朗普政府可能與歐盟和日本聯手，共同就中國歧視性的技術授權規定向WTO投訴。

美國政治網站「Politico」早前引述歐盟委員會發言人表示，歐盟和美國在中國加大改革和市場開放方面，有完全一樣的擔憂。歐盟也將仔細調查向WTO投訴的可能性。Politico認為，針對中國竊取知識產權和強制技術轉讓等貿易行為，歐洲可能很快加入特朗普的貿易戰陣營。

好心急，快少少得唔得

跟手強國又會打飛機

向非洲國家招手

睇吓強國同五毛啲廢話講得幾耐

明知大陸實同巴西阿根廷買大豆
而家出定招先

餓死支那人

拉美

歐洲D國家
特別係德國,變撚左做大愛左膠
舊時D霸氣無撚曬

歐美日一齊係WTO投訴

全世界輸緊錢比中國果d即刻禁住中國搶

由八國聯軍進化成八十國聯軍

不如 改名做地球聯邦軍

【歐盟、日本加入貿易戰】
【聯合美國商討中國知識產權問題】

內地第一財經取得兩份世貿組織(WTO)文件，顯示歐盟和日本要求加入美國在WTO就中國歧視性的技術許可(跟國際知識產權協定相違背)，跟中國政府磋商。

歐盟在WTO申請文件中指出，歐盟對外出口高科技產品和高科技知識密集型的服務產品，為此對歐盟產品的智慧財產權的保護具有重要性。歐盟方面估計每年對外出口的高科技產品在6800億歐元左右，其中歐盟每年向中國出口300億歐元的高科技產品。

#歐日美聯盟
#知識產權
#貿易戰
#有線中國組

有排玩，好快唔再係1對1

小鳳姐預備
未洗出場住

吳京去咗邊，唔出嚟「雖遠必誅」嘅

南美如果都唔侵支那玩, 咁就好睇囉